美軍強化作戰執行能力 擬在日設航空太空作戰中心

美軍強化作戰執行能力 擬在日設航空太空作戰中心

最新更新：2019/04/21

（中央社東京21日綜合外電報導）

日媒報導，美國空軍正研究在駐日橫田基地設置「航空太空作戰中心」（AOC）作為新指揮所，不僅可強化駐日美國空軍作戰執行能力，也讓跟日本自衛隊進行更密切合作成為可能。

日本時事通信社報導，根據多位美軍相關人士透露，美國空軍正研究在橫田基地設置AOC作為新指揮所，負責作戰計畫擬定與執行。

新設AOC著眼在發生爭端時，並滿足一定條件，駐日美國空軍被賦予作戰管制權時，AOC能協助美軍司令決策。

如果美軍真的在橫田基地設置AOC，不僅可強化駐日美國空軍作戰執行能力，也讓跟日本自衛隊進行更密切合作成為可能。

駐日美國空軍隸屬美國太平洋空軍，沒有作戰管制權，而是由夏威夷太平洋空軍司令部的「第613航空太空作戰中心」（613AOC）負責作戰計畫擬定與執行。

不過，一旦與中國發生軍事衝突的話，有可能因為網攻及電磁波攻擊造成通訊被阻斷，因此，美軍著眼一旦與中國或俄羅斯發生軍事衝突，正強化分散作戰管制權及彈性派遣部隊，在橫田基地設置AOC被視為是相關作為的一環。

美軍相關人士說，即使是在與司令部通訊被阻斷的緊急情況下，不讓駐日美國空軍失去攻擊能力，能達成作戰目標是十分重要的。

另外的消息管道指出，橫田基地的AOC可能被賦予如果發生小規模爭端時，不待來自夏威夷的指示就能自行因應的權限。

但不論在什麼情況下，橫田基地AOC依然隸屬於613AOC。

消息人士說，如果在橫田基地設置AOC，與日本自衛隊的即時合作將成為可能；對強化必須迅速做出決策的防空及飛彈防衛能力來說，尤其重要。

終於肯整gundam?